男子被控旺角管有攻擊性武器 罪名不成立

#九龍城裁判法院第七庭
#張天雁裁判官
#審訊
#1102旺角

譚(29)

控罪：管有攻擊性武器或適合作非法用途的工具

控罪詳情：2019年11月2日在旺角渡船街及奶路臣街交界，管有兩支士巴拿、一支鐵錘及一包膠索帶。

（審訊內容後補）

裁決理由：

本案主要依賴第1控方證人(13840)的口供，張官認為證人在庭上的證據與記事冊及口供紙有關鍵出入，當中包括：當時被告是自己一個還是5至6個集結，亞皆老街上是否有路障

張官將口供紙的紀錄推到最高點，被告只是身穿黑衣且跑向渡船街，但被捕附近沒有非法集結，法庭無法肯定被告管有物品的意圖，再者被告在會面紀錄中提及自己是一名剷車工作員，被告是一名沒有案底的人士，法庭謹記被告的犯罪傾向性偏低，被告可能利用工具作合法或非法用途，法庭無法肯定被告有意圖使用工具作非法用途，環境證供不足以推論到毫無合理疑點，張官最終裁定被告罪名不成立

黑警又鳩拉

但有單有個女仔後巷搜到有索帶又入到？

裁判官唔同 (好似係)

好彩遇正常官

剷車師

蘇文隆判嘅話就好多推測，然後罪名成立

睇描述呢單環境證供附近冇非法集結

當佢經過掛

署理主任裁判官張潔宜指，警員由截停至制服被告只有 20 至 30 秒，在電光火石之間，未能鉅細無遺形容當中細節，亦不影響可信性。相反，被告供詞不合情理，裁判官質疑當時沒有肺炎，《禁蒙面法》亦生效，「點解睇戲要著黑衫同戴口罩？」認為被告裝束與示威者相同，會使警員起疑。裁判官今（8 日）在屯門裁判法院裁定罪名成立，判監禁 4 星期。被告獲准保釋等候上訴。

官可理解警員供詞不一

署理主任裁判官張潔宜裁決時稱，雖然辯方指警員描述他們與被告之間距離不一致，認為兩名警員證供出現分歧。不過，裁判官認為警員單憑估計、沒有量度實際距離，出現不一致是可以理解。另外辯方庭上播片，稱不見被告有指罵等明顯動作，惟裁判官認為片段不清晰，無法看到被告動作。

裁判官指兩名警員由截停至制服被告，只有 20 至 30 秒，在電光火石之間，警員未能在庭上鉅細無遺形容當中細節，亦不影響他們的可信性，遂裁定兩名警員為誠實可靠證人，並接納他們證供。

被告自辯稱當日偕女友看電影，裁判官指被告當時穿著黑衫及黑口罩，但當時沒有肺炎，《禁蒙面法》亦生效，「點解睇戲要著黑衫同戴口罩？」裁判官又指當日有示威者行出馬路指罵警察，被告衣著與示威者相同，會使警方起疑。如果他只是橫過馬路到戲院買票，為何要走向警員方向及走上行車路，認為被告不合情理及不可信。裁判官認為被告當日曾指罵及反抗警員，終裁定罪名成立。

被告在會面紀錄中提及自己是一名剷車工作員

Key

Push

我覺得同買六合彩冇分別
你好彩就冇事
跟本唔係法律

DOJ又要上訴了

Push Push Push

黑警死全家